# ディレクトリ構造について
構造は以下のようになってます、

.  
├── data  
├── data_mav  
├── data_mav_interp  
├── detect_result.dat  
├── fig_detect  
├── fig_ob  
├── fig_ob_all  
└── README.md (このファイル)

各項目の詳細については以下に示します。

## data/
内容や一部構造を整理していますが、基本的にWebから取得したデータに相当します。  
ファイル名: OBJECT_DET.dat

## detect_result.dat
検出結果をまとめたデータファイルです。カラムは以下のようになってます。  
[ID] [天体名] [検出器] [開始] [終了] [期間] [1-欠損の割合 ] [signal-to-noise ratio]  
ここで、IDには MAXI/GSC, Swift/BAT それぞれ独立な連番が降ってあり、図や表などでで実際に使っている検出IDはG001, B012の様にしています。また、ID=999 となっているものは候補として抽出されたが最終的には除外された例を表しています。

## data_mav/
時間順に並べた際の、各3点毎に重み付き移動平均を取ったデータ。  
時刻としては、単に3点の平均が使われてます。  
ファイル名: ID_OBJECT.dat

## data_mav_interp/　
data_mavをもとに、データが等間隔 (1日刻み) となるよう線形補間したデータです。  
通常のDTW判定を行なう場合は、このデータを使うことを想定しています。正規化はおこなっていないので、必要に応じてお願いします。  
ファイル名: ID_OBJECT.dat

## fig_detect/
n各天体についてのGSC (上)、BAT (下)のライトカーブと、アウトバーストと各種情報です。  
ファイル名: OBJECT.eps

## fig_ob/
抽出されたアウトバーストの図。  
上図では、抽出範囲に対し前後20%の期間を追加して表示しています。  
下図では、ライトカーブ全体のうち上図に対応する場所のみ示されてます。  
ファイル名: ID_OBJECT.eps

## fig_ob_all/
fig_obと同じですが、除外された期間も示されています。  
ファイル名: ###_OBJECT_DET_START_END.eps


# その他補足
## 図の説明
以下は、各図で共通です (図によって、以下のものがあったりなかったりします)。

- 赤いプロット: 元データ中のアウトバースト期間
- 紫のプロット: 元データ中のアウトバースト期間 (ただし有意度が低く除外されたもの)
- 黒いプロット: 元データ中、アウトバーストでない期間
- 青い実線/点線: 定常レベルの中心値/定常レベルのうち1σを含む範囲
- 緑の点線: 最も高い3点の重み付き平均値 (特に使っていない)
- 緑の曲線: 補間したデータ
- 灰色の太い線と数字: IDと判定された期間の図示 (赤いプロットと、上の線+ID)


## データの「時刻」のカラムについて。
1日刻みのデータの時刻表示には以下の2通りの作法があります。

1. その日をMJDの整数で表す (BAT同様)
2. 1日の中心時刻 (GSC同様 +/- 0.5日 とする)

このデータ設置の場合、「元のデータ」では元の状態を維持しています。  
加工したデータでは 1. の方に統一しています。


## 判定等
詳細は論文に追記で説明します。

- オフセットレベルの1σ範囲に対して、統計誤差を考えたデータ点が3点連続1σ上回る場合にアウトバースト開始としました。  
  同様に3点連続で下回ったらアウトバースト終了としました。
- 有意度はアウトバースト範囲に渡り、(補間はせずに) 実際に観測された点のみを使って誤差伝播から求め、S/N>10 を採用しています。
- 継続期間が10日に満たないものは除外しています。
- 判定された範囲内で、欠損のある日が50%異常の場合は除外しました。
